【插畫】不要再說“Chinese” New Year了，過農曆新年可不是「中國人」的專利喔

我們想讓你知道的是
過農曆年可不是「中國人」的專利喔。

確實，有很多國家的人們都慶祝農曆新年，亞洲國家包括中國、台灣、韓國、越南、新加坡、馬來西亞等都將農曆新年列為國定節日慶祝。

lunar new year

以前明明係叫lunar new year
呢十幾年再無人咁叫

Happy new year

被人洗腦改變咗口徑

唔知點解會變左Chinese New Year。中文不嬲叫農曆新年，所以英文一定係Lunar New Year。

咁其實農歷係咩人發明？

羅馬：拜个早年

即刻睇公司檯頭份月歷，仲係寫lunar new year

所以你下世都係中國人

日本呢？韓國呢？南洋呢？

正如有Chinese Opera/Traditional Drama唔用，變咗Xiqu Centre；另外仲有偽進個英文名

小學已經係 Lunar New Year

97後完全變晒 Chinese New Year

根本係政治洗腦

小學係教lunar new year

97年政治洗腦

好多文明都有農曆

用於農耕既曆法

中國用緊既係西曆，農曆新年關中國咩事？

農曆 = Agricultural Calendar
陰曆 = Lunar Calendar

97年前, 陰曆/農曆 又叫舊曆 (舊的曆法)
西曆/陽曆又叫「新曆」 (新的曆法)

以前都有討論過呢D問題：

（公投）農曆年，你屋企仲有無擺「全盒」？

林忌：農曆新年的中國玻璃心

哎，個情況有如

煙花變煙火
諾沃克變諾如病毒
改善工程變優化工程

Japanese New Year
Korean New Year
Vietnamese New Year

細個係學lunar new year
我覺得係啲鬼佬唔知有lunar new year呢個名，鳩左叫Chinese new year，傳返黎亞洲，無知少年就以為呢個係。

舊曆除初術數迷信同傳統節日外,
係現代已經無乜實際意義
所以好多人都做左差不多先生

農曆即係農用曆, 係古代主要用途係教農民何時插秧、播種、收割等等
影響農業運作既天象, 主要就係日照、氣溫及降雨
而影響呢三樣野既因素, 最最最重要既就係太陽
太陽日照長短, 太陽照射海洋影響有無溫暖既海洋氣流 (氣溫 + 降雨), 唔照北極就會導致寒冷氣流 etc, 所以二十四節氣先係農曆

同埋農曆係地域性, 依家大家常見既農曆, 其實係主要針對古代既黃河流域
埃及既農曆係好唔同, 要顧及尼羅河泛濫周期

陰曆就係月相周期, 同農業係無關的
係比農曆更加古老既野
基本上係原始人曆法黎

係原始人既世界, 最明顯能夠用來計算周期既自然景象
就係月亮由無月 -> 彎月 -> 半用 -> 滿月-> 半用 -> 彎月 -> 無月 呢個月相周期

係無需要任何複習數學知識, 無需長期紀錄, 無需精密觀測, 都做到既曆法
支那人用呢個原始人曆法, 用到1912年先轉公曆, 都可算係神奇啦

Hongkonger New Year

上年信研會巴打都解釋過：

其實中國的農曆曆法是一個叫湯若望（出生1592年5月1日，逝世日期： 1666年8月15日）的德國傳教士制定出來的。湯若望是他的中文名，他的原名叫亞當·沙爾，是德國科隆的日爾曼人。

湯若望的貢獻則主要是為中國人修改並制訂了新的曆法。明朝崇禎七年，協助徐光啟、李天經編成《崇禎曆書》一百三十七卷。又受明廷之命以西法督造戰炮，並口述有關大炮冶鑄、製造、保管、運輸、演放以及火藥配製、炮彈製造等原理和技術，由焦勗整理成《火攻挈要》二卷和《火攻秘要》一卷，為當時介紹西洋火槍技術的權威著作。

滿清入關之後，湯若望多次向新統治者力陳新曆之長，並適時進獻了新制的輿地屏圖和渾天儀、地平晷、望遠鏡等儀器，而且用西洋新法準確預測了順治元年（1644年）農曆八月初一丙辰日食時，初虧、食甚、復圓的時刻，終於說服當時的攝政王多爾袞，決定從順治二年開始，將其參與編纂的新曆頒行天下。

lunar 係指同月亮有關嘅嘢

不過華人地區就俾「Chinese new year 」騎劫

蒙古帝國治下既中亞天文學家發明
稱為「回回歷」

Chinese Lunar New Year

-滿洲人揾個西人修正過嘅中國農曆
好多人故意唔提

中秋節有個中字都要改名啦

細細個學都係Lunar New Year

我覺得Chinese New Year只係方便外國人講，普遍都會認為農曆新年係中國先會過，反而講Lunar外國人都可能未必知係咩黎 之前問過印尼grpmate，佢都係唔知咩係lunar new year但係識chinese new year

Lunar 一詞, 其實詞源係 Luna
即係古羅馬月亮女神
基本上, Luna真係同華夏族無關係

歐美人點會唔識?
以前英治時代, Form 1 西史有教, 依家我就唔知學校有無教....

中秋個中係指 秋天中 英文mid autumn 唔係 Chinese autumn festival 既意思囉

依家D小學生係咪唔學英文既？

都係97前教育好

其實支那人好貪婪
過自己農曆年都唔夠
要過埋新曆新年
一年過兩次年
賤到嘔

支那人抵制聖誕
但唔抵制新曆
真係唔知佢地乜LOGIC

...點解識lunar就代表知咩係lunar new year?

咁呢個係智商問題啫
讀特殊學校?

咁good Friday 實係解美好星期五啦

咁你真係讀特殊學校啦
學完lunar, 係唔識new lunar year代表乜
學完new, 我諗你都唔識new year代表乜

不嬲教lunar new year

十幾年前已經 Chinese new year

鬼佬就叫開 lunar

用得個沃字擺明係支那譯音

中國傳統曆法係陰陽合曆，唔係齋睇月相嘅陰曆。

Nónglì new year

咁事實個節日發源在中國

時憲曆用到嘅天文/數學知識多過格里曆好多

格里曆係用固定嘅置閏規則，令到平均一年有365.2425日。(一個回歸年大約有365.24217個平太陽日)

而時憲曆無固定邊個月大、邊個月小，無固定幾多年一次閏月，所有規則都同天文現象有關。要長期記錄、精密觀察，去預測太陽、地球、月球未來嘅相對位置先做到。